逾4,400新居屋下月接受申請 最平東涌單位$8萬首期上車

逾4,400新居屋下月接受申請 最平東涌單位$8萬首期上車

即時要聞 2018-02-09 15:48:22 HKT

無殼蝸牛「上車」希望重臨。房委會即將推售3個全新居屋屋苑，包括市區靚盤啟德發展區的啟朗苑、長沙灣荔盈街凱樂苑及東涌裕泰苑，合共提供4,431個單位，實用面積由約278至約631平方呎，建議以市價7折推售，售價由159萬至630萬元。最快下月底至4月中接受申請，今年6月攪珠、8月揀樓。

消息透露，政府建議以市價7折推售。啟德靚盤啟朗苑最細約286平方呎單位，售價約227萬元，呎價達9,755元，打破近年推售資助房屋的呎價記錄。最貴售價單位在凱樂苑，實用面積約630呎，售630萬元，面積屬近年新居屋最大。最平單位在東涌裕泰苑，售價約159萬元，綠表只需付約8萬元首期可上車。

消息指，今期新居屋將維持綠白表比例5比5，另預留400個配額予單身申請者，最快今年8月揀樓。房委會資助房屋小組下周三開會，討論新居屋銷售安排。

申請資格方面，綠表公屋戶申請只需交還公屋單位，白表2人或以上家庭，每月入息限額扣除強積金後為5.7萬元；資產限額為196萬元；單身申請者每月入息及資產限額分別為2.85萬元及98萬元。

房協去年推售兩個資助房屋，包括將軍澳翠嶺峰及屯門翠鳴臺，共620個單位，面積由271至684平方呎。單位以市價七折推售，售價由192萬元至623萬元。

狗衝呀

供應真係多左
林鄭好野 ！
以後私樓比大陸人買
居屋留比我地得架啦

似接火棒

仲唔多謝政府施捨比我地呢班低端人口

連登仔爆晒額啦 28500 求其fg都過30k底

50k

啟朗苑

唔好同我爭

咪又係一大堆人狗衝, 仲要兩個市區盤
肯定又唔知超額幾多倍

居屋都成萬銀尺

單人得嗰400 仲要而家單身供得起樓都至少三皮人工啦

呢個世界有樣野丫父幹

咁又係，啱啱畢業冇人工都可以申請，最終都係屋企有米嗰D Win

單人係咪就算抽中都最尾揀樓
得籮底橙揀

根本無限制居屋唔比大陸人抽

唔攪港人港樓係無得玩

啟德最大個單位係兩房定三房？

好撚痴線

個市咁樣，遲早到樓市爆煲
奉勸各位揸cash好過

講左幾年爆

爆3成先有居屋價喎

200蚊播晒咁多間?
但係1人得400個quota 真係痴撚線

成萬蚊呎你冇撚野呀

屌 我有物業都想買啓德。。。。。

昂船洲巴士廠果頭

單人白表表示 我DLLM, 永遠唔會上到車

依家d居屋係公屋設計，點買得落手

兩房

你抽中先再講買唔買啦

再講 公屋設計有咩問題？
起碼夠實用先

上期得100咋

不嬲單身都是原罪

仆街
申請都加價
成20%

打左7折都成皮野一呎,搵正常既打工仔供死撚左啦,根本都唔係想賣俾香港人
除左父幹同收埋一大舊錢黎香港既腥港人之外無咩人負擔到

你想係私樓設計?

唔好用自己標準去睇其他人啦 未計另一半既收入 當自己搵30k 拎10k供有幾難？ 講到冇可能咁

污水廠對面，夏天時不時有惡臭

利申：住嗰頭附近

居屋頭兩年可以原價賣番俾政府
到時跌咪俾返支火棒俾政府
冇得輸

咪係

on 9 9

私樓整返三四個窗台呃鳩你先

好抵好想要

似啦 狗政府邊撚度有咁好死 ?

都啱呀, 公屋設計夠實用其實先係住人既地方

公屋唔好只係周邊環境同人既問題啫

屌佢老母 兩萬八 依家打份文員工都三皮啦
一人起碼四萬五啦 屌

無咗呢支歌仔唱

單人得400個位
可唔可以夾兄弟姊妹一齊抽

如果符合要求，真係點都要交表呀！

單人都好大機會抽中
入息/資產要求比較低
因為好多人過哂要求想抽都冇得抽

老一輩既師奶文員就三萬幾
8 大 ugc fg 就得萬幾

好合理

廚房浴室細，雪櫃要放廳。
而且個窗好細下....

我fg做data entry都四萬幾

應該可以

上次房協單人白表
9百幾人爭一個單位
～0.1%抽中

係時候又要交報名費了

單人機會大過非核心家庭

好威威阿

咁睇嚟都無望

抽到一定買

如果$28500月薪，13個月糧，算唔算合乎入息限額？

成萬銀尺居屋講到好似皇恩浩蕩咁

想問下搵3萬點撚抽啊仆街
過入息啊

連3萬一個月都無就唔好學人講買樓啦

屌我真係唔撚明
呢個數高小小既可以買到私樓咩？

仆街真係打份廢d 既工收底d 人工抽居屋好撚過

想問入息係計幾耐？

3 萬買唔撚到居屋啊屌

居屋都成萬蚊呎

屌你老母東涌
仲要成皮野一尺
真係貪去機場夠方便啊
搭地鐵出嚟起碼10幾蚊
揸出嚟出嚟我日日要過條大橋先出到嚟
啲油費唔使錢啊

正苦班冚家剷真係當施捨俾你班狗

望返以前既居屋，每個屋宛都有自家設計，有特色，
依家根本將d公屋拎出黎賣，都夠膽死萬蚊尺

同問 求答案

以前咪又係有Y型 和諧型居屋

年終花紅/年終雙薪:在申請截止日期前 1 年從現職所獲的的每月平均
數。(例子:該期間所得的雙薪是港幣 12,000 元÷ 12 個月=港幣 1,000 元。)
如在過去 1 年內曾轉換工作的人士，毋須計算從已離職公司所獲的金額。

大學生冇入息可以申請？

市區係拎來起公屋比新腥港人嘅

有名你叫單身狗

睇餸食飯同埋面對現實吧。

可以

3萬都冇學咩人買樓啊 洗唔洗送埋比你先得

東涌

番工我睇你點番

唔包容下支那蝗
你班垃圾腥港人又點會咁繁榮啊
講情講理都應該將市區公屋居屋私樓畀晒班蝗啦
你班垃圾港豬住南丫島啦
住東涌咪算好囉

可樂丸

你1人咁抽啊？ 咁你慢慢咁等下啦

雖然去年彩虹彩興苑及房協「雙翠」項目，白表申請認購反應熱烈，但房委會沿用去年的出售配額比例，綠白表同樣是五五比。一人申請配額方面，房委會預留了400個單位，佔出售單位總數9%；單位數目較去年推售彩興苑等居屋只有100伙，高出3倍；但比「雙翠」佔出售單位總數2成的單身配額銳減。

同一時間，房委會亦會推出「白表居屋第二市場計劃」（白居二）。全年配額2500個，家庭及一人申請比例是9:1。市民可選擇居屋、白居二或同時申請兩項，然後兩項計劃會分別攪珠，制定選樓配額及分配次序。

申請費方面，消息指房委會因應處理申請的成本有變，建議申請費由以往$200加至$240；若申請者有意一併遞交「白居二」申請，需多交申請費$120，即合共$360。

啟德新居屋折後呎價或破萬 位處名校網惟乏配套

長沙灣居屋海景 恐被未來落成私樓全擋

另預留400個配額予單身申請者

連登仔可以考慮

南區同東區嘅居屋一早過咗萬啦（未補價）

而家準備註冊仲趕唔趕到

應該得返東涌

true

新世界首置盤 六百萬樓都爭到仆街😭😭

想問17年十月加左人工(同一份工）
由20K加到29K
係計平均數定係當29k?

總之過去12個月收入除12

南區同東區
而家講緊嘅係東涌

毒撚唔係一人抽可以點

Thx

你有無睇到今期東涌幾多錢呎架

根本東涌呢啲垃圾地方就唔撚洗住
有能力負擔成皮野一尺嘅人
肯撚定唔會買東涌呢啲垃圾地方
寧願住將軍澳呢啲垃圾堆填區二手居屋都好過on9東涌

啟德呢個價算合理

梅窩都有人買,怕咩

梅窩嗰單又係好笑
屌你老母買到梅窩嘅居屋開心到成隻狗咁
仲要排隊果下先正
啱啦東涌梅窩兩邊攬埋一齊圍威喂啦屌

東涌呎價6千幾喎

又要

想要三房，但啓德好過長沙灣

人工過三萬抽唔撚到啊你老母臭西

係咪都係新既公屋則？

我指依家最新嘅居屋
630尺賣630萬
咁咪一皮一尺
寧願買好地段嘅二手居屋啦

2000年後嘅公屋同居屋最大分別就係一條走廊四戶定五戶 依我所記得就係咁
無論係套房間隔定係樓層設計都一樣

送俾你好冇

屌你老母，
成皮野一尺好撚合理？
送你老母落地獄啦送

屯門d補左地價舊居屋都成萬蚊呎

又係一開門就見到廁所

又窮又要多要求

窮撚真係最惡 咁就咒人落地獄

屌你老母點撚叫多要求啊而家

月入50k既連登仔不願面對

慢慢租樓啦咁

抽中幾時比首期？

兆X系 三百零呎都見過四球成交
仲話搵好地段二手居屋好過 抽中白居二都要輪大輪西北先搵到一萬蚊呎

又要間隔好 又要$5000呎 又要市區 又要近返工

白表嘅咪又係抽唔到

睇黎忘記左有一大班新移民喎

調番轉 居屋賣3000蚊尺 發展商會唔會用17000尺黎買地

富誠地產高級客戶主任曾遠東表示，樂富富強苑F座富雅閣中層3室，面積401方呎，2房間隔，自由市場價648萬元成交，呎價16160元，呎價創東九龍區居屋新高，新買家為同區分支家庭。

世紀21分行主管魏仕良指出，將軍澳寶明苑B座高層5室，面積211方呎，以342萬元（綠表價）成交，呎價為16209元，創新界區已補價居屋呎價新高，新買家為用家。

前兩日嘅新聞
食米唔知米貴

好撚好租
好撚好抄

咁咪居屋成本價
發展商中意17000尺 地價咪17000 各有各賣 你有本事賣50000尺
到時自然有比較 居屋冇必要跟市價

係一人入息要求太高
人工過二萬8 就唔俾抽啊屌

居屋 成萬蚊 補地價再賣出去咪

咁買家第日賣出去可唔可以唔跟市價？

說穿了就係想又要平買 又要貴賣套利

一句講哂
買就最好愈低愈好
而家屌緊貴嘅人 抽到後咪一樣想樓價升

居屋本身係諗住提供住屋俾市民 唔係用黎俾d仆街炒
舊既管唔到 新既跟本應該有限制賣買條件
唔應該俾人用黎炒 你覺得有需要就買黎住
你覺得想要增值 咪去買私樓 炒飽佢

入就廉價，之後用政府資源炒賣
Fatfat

東涌正

利申住緊東涌

唔比賣就最好

咪整賣買條款
要住咪買居屋
要炒咪買私樓

唔係唔可行 係政府敢唔敢做

新居屋已經係最平選擇
咁都嫌貴唔使旨意上車

第一目標: 啟德
第二目標: 白居二

尋日開始係馬路等阿婆過馬路衝過去扶佢

巴打係咪單人？
係嘅話啓德長沙灣基本上唔洗諗

家庭

沙田大埔都過萬啦

如果搵條女抽， 萬一中左幾時先可以加自己名？

睇連登班垃圾窮撚發爛渣真係好笑

弱弱一問,白居二政府同唔同銀行擔保9成?

嗰6百幾間啓德實俾1300個長者揀晒

擺明啦 之前話唔記得係幾年唔俾賣 定用買入價賣返出去 都好多人話唔公平屌曬鬼 買唔到咪嘈囉 買到咪想日日升囉

話買二手居屋果啲不如去睇下樓先
依家白表居屋係無人放盤，你開萬幾蚊呎都無用

仲要咒人

包

老人治港

屌 過撚左
屋企冇位擺野啦

而家係度屌緊果班人
你抽到先再講野啦
前面仲有一堆家有長者申請者呀

屌 比我抽到唔好話東涌， 東龍島都狗衝呀

家有一老 如有一寶

真係食米唔知米貴

廉租屋規格當居屋賣 咁撚細叫居屋？
咁嘅價買假狗居屋不如住公屋/買舊居屋
比政府呃錢都on99嘅

單身根本抽唔撚到
全部fd 都抽唔到

啟德果區有買貴無買錯

如果呢個post係開喺財經台嘅話，回覆應該好唔同

大西北 大東北都大把樓萬幾呎

其實有咩吸引

多蝗

最怕佢長沙灣同啟德兩房至四房單位加埋二千都冇，咁就死得人多，一般家庭買條毛

東涌果個位真係狗都唔住

樓市就爆，而家買=買定因負資產而自殺入場券

未來CBD2, IRD都會搬去啟德, 其實依家已經好多 office building係九龍灣同觀塘, 起緊都有幾楝
加埋油塘灣住宅項目 觀塘重建, 成個東九都產業升級
依家啟德私樓已經升到2萬幾蚊尺

單純返中環既話東涌都好方便, 仲要本身都一大班人係返機場

東涌出中環37分鐘 屯門50分鐘 大埔44分鐘
出旺角33分鐘 屯門要45分鐘 大埔32分鐘

6千幾一呎都話狗也不屌 香港人真係難服侍

咁你買到未

可能佢眼光獨到，谷底先入市

一落街就有車咩屌你

淨係得東涌要等車？

咁東涌6千幾咋

其實係公屋規格升左

老老豆豆新公屋規格真係over 左

而家係租好過買
早幾年都仲未有海航、垃圾樂視、匪国人喪提 ATM

長租必勝

實超過百倍
大把狗沖

唔知大家會唔會抽。
自己單身。上年抽到第一個波。
最後當然得番揀剩庶
之後連揀都未揀就話被人揀晒
因為even第一波都重要睇你排到幾前
其實單身排到最後揀樓真係冇咩機會
今年自己都未必會交表。

加息期 + 黎緊三年係大量供應
發展商急我唔急

股市爆左 會唔會到樓市呢?

仲係十年高位叫爆左

計全年總收入再除12個月

係 唔低過2萬點都唔好講野啦

大量供應啲咩盤先？

咪就係 搭撚過東涌線未？
D班次疏到仆街
重要個位唔撚近地鐵

年尾又有4400伙 綠置居啦

好快樓價得翻三兩千一呎

果到好似要行去搭巴士先到地鐵

有咩靚位又咪係益曬家有長者計劃啲廢老

啓德 同埋長沙灣 兩個市區靚地

近地鐵站 響呢個樓市 真心唔貴

隔離私樓賣緊差唔多23k一呎

係。所以最後400 單位都只會得番東涌😢
重要好好睇頭波。重要同組排得前單身人士先有的機會

屌你老母東涌 我多撚謝你

咁中上環好未?

你老母個墳頭最好

個邊未有咩配套仲要駁程巴士先到港鐵站 平時放假我諗食野,買餸都煩

痴線 樓價真係貴到仆街 比d煌搶到癲
有錢人係唔會明 連樓基本需要都滿足唔到既人既心情

見到一堆離撚哂地既連登仔 次次都入居屋 post 講風涼話 就知依個腥港係幾撚咁醜惡

連登仔個個發達咁都無錢買私樓

凱樂苑個頭係咪好多南亞狗?

根本跌返上年12月個價, 唔跌多1萬幾千點都咪話爆啦下話

哂鳩氣啦, 有得衝咪又係狗衝

貴到咁
衣家10000真係狗沖
抽到買完到時可以放出黎都賺一筆

其實當初居屋補完地價可以進入私人市場
已經注定呢個房屋政策失效

後來再加埋白居二
但係有幾多個發達城市唔係樓勁貴

話知你兩萬蚊呎都大把人狗衝

香港樓價比起其他大城市係貴到離撚晒大譜

我唔知有無錯,新加坡個政策係唔俾你賣買,當你供完又要你翻按,拎舊錢你自己用好似強積金咁

市區仲賣一萬蚊尺有找仲想點，同價大西北都無乜選擇喇。

有得接實狗衝去接

死無葬

我接埋你地果份

咪撚同我爭
居屋要跌到供唔起既, 出面大把人陪葬

抽到先算

召集上次房協樓失敗份子揮手區

文員三皮

連登心態 市區$8000呎 大西北近地鐵 $4000 大西北唔近地鐵比狗住

正常~

啟德個位真心正，新啟德站由大廈門口到車站入口，行快d可能一分鐘內就到。係真係一分鐘內！

理撚得佢一大堆蝗丫
買得起既幾大都試下

直線距離係～60米

老閪都狗衝

有穩定既工既又怕咩接呀
同埋火捧都講左幾年

講多十年都未爆.

每日150人,當入面10個係土豪,每日有10個呢D人頂住個樓市,無可能會爆

其實除非仲同老豆老母住，否則依家既息口都係供平過租好多......

當利息支出係租比出去，按今日環境係要足足一倍有多先住得返同級既屋

所以一直比大陸人黎都唔會爆

單身狗抽到靚no都係得東涌揀 公平咩

快結婚

如果仲有機會搵個伴結婚,無謂為買而買買間又細又偏遠,只係搵自己麻煩

樓同女一樣, 有, 好過有

好過冇

幾時有綠置居呢
上次講完無下文

遲d 沙中線新鑽石山站上面應該好大機會，共有6座，地段一流。

呢塊地拎黎起私樓，分分鐘拍得住啟德

咁靚既位會拎黎做綠置居咩
又要爭餐飽

總好過做公屋少少 又變另一個啟睛德朗，9成都係新香港人

貴到咁又係個個狗沖
仲要益埋大陸人
無綠表仲要無得玩

連登d 專業人士唔見哂

個個買曬私樓上左岸

其實東涌真係唔遠，行去出市區巴士站只係5分鐘左右，仲要係個個站之後就直上高速，好過市區塞下塞下咁碌出黎

新香港人一黎就住市區地鐵站上面，要交稅既香港人就被迫住去大西北日日搭成幾粒鐘車返放工。 香港真係一個神奇既地方。

如果本身好喜歡東涌呢個地方,咁絕對無問題,

但如果本身市區做野,又唔係心儀呢區純粹抱住平既心態買入去一定後悔.

交通上,近市區巴士站又如何,只代表程車直接,但直接得黎一樣係長途巴士,仲要講緊係你工作地方有站先係咁講,而且,如果一星期有三二日會同朋友聚舊既話,真係唔會次次食飯都近你番屋企個巴士站? 你問下住逸東果堆後生仔覺得交通點? 最多都只可以話習慣,我諗無幾多人會覺得方便

環境,飛機升降既嘈音好講坐向唔討論,純粹講附近既人,對面就係著名既逸東村,高端人口會將D千年床單,胸圍,底褲晾埋出巴士站同醫院外面,唔難聽到周圍既人溝通用方言,南亞亦唔少,我就接受唔到,唔知大家點

配套,有半間醫院,綠化帶夠,體感上空氣都清新,叫有個街市,但消費點又如何?唔係話要間YOHO MALL或者MTR MALL係正樓下,但成個東涌就係靠3,2個領展場同埋東薈城,後者仲要係做遊客生意,一到星期六日可以作廢,有時想行下,最近都要出青衣,任何簡再直接既交通工具,連埋等待時間都起馬搞你8個字,又係咪真係叫方便?

最後,一生人得一個機會抽居屋,如果間屋大,價錢平我覺得可以諗,但如果單人抽得間開放式,真係要買?你可以,但我唔會.

一世人真係得一次
東涌真係唔會考慮
但居屋都近萬一呎真係有d貴
考慮埋市區環境同方便程度、校區
啟德無得輸

計埋地段配套真係唔貴
再睇埋個規劃藍圖 當打個7折都算1流

未來幾年仲有無啟德居屋推出？

啟德區將來係另一個九龍站，有一個居屋屋苑已經好神奇，比成堆靚私樓圍住。

隔離d樓講緊20000一呎

所以仲屌佢貴個班真係痴痴地。 成個區唔會再有其他資助房屋或公屋。係啟德區最後一張入場券。

都唔係既，再隔離d都有兩棟公屋

但呢間居屋個位離地鐵站仲近過某d私樓真係幾離地

抽左過幾年等區內發展成熟
都會升值唔少

做兩三年野都過左$28500啦，又冇份on99

供同首期都唔係問題，DLLM入息上限得28500咁低

其實居屋白表唔係比單人玩，比你好彩中頭位都未必有樓你選

既然係咁點解仲一定要居屋？

近土瓜灣果邊暫時會有(但政策隨時變)

想抽既巴打點解唔減人工？

利申：上次叫公司減人工去抽調景嶺

記得成年前要減定喎

單人咪抽啦，浪費錢

天價7折點居者有其屋

而家邊度拉到份工少過30K?

咁你做多五六年野有5-6萬咪唔使要居屋囉
居屋關你春事咩

正正我上次情況。所以今年都唔抽
單人冇得玩呢個遊戲

點解唔等變雙人再買大d

鐘意居屋多過私樓

居屋唔鍾意比佢申請

原價計14000蚊一呎都唔知幾貼地。
14000係啟德買到邊到?

啟德一號

成班人食米唔知米貴

勞工處大把一皮以下工

求其search下奴工處都大把，睇你做唔做啫？

除非無首期要借足九成
否則抽中白居二好過啦
好多市區綠表實尺都係一萬左右
三百幾萬就有得入赤柱住
東涌嗰個仲離奇
尺價仲貴過裕東苑
裕東苑地鐵上蓋+對面私家樓
呢個對面醫院+逸東

其實呢幾年d公屋選址仲正過d居屋
公屋有安達臣無敵維港景 迎東港豬噢大橋景
d居屋有荃灣/屯門工廠區 最離譜入埋梅窩

新屋同二手始終有分別